【以史為鑑】為甚麼我們要不斷堅持？

1944年6月6日清晨，隸屬美國第4步兵師大兵，在乘坐登陸艇搶灘前，於登陸艦上留影，行動目標 ：法國諾曼第猷他海灘 UTAH 。與此同時，101 空降師傘兵為了他們，正與敵人血戰，所以登陸任務只許成功。

這批年輕人是第一波登陸部隊，難道他們不知道，當登陸艇跳板拍下，德軍機槍就會向艇倉掃射。難道他們不知道，在第一波登陸，能夠生還要靠奇蹟。

任何事情總有開端，總要有人先發難。沒有犠牲，沒有這一千幾百人，那來之後十萬計盟軍在同一地點登陸，解放歐洲，置納綷法西斯獨裁暴虐政權於死地。

當盟軍穏住灘頭陣地，馬上向內陸推進，不會見好就收。他們仍繼續奮勇作戰，皆因知道一停，就會前功盡廢，被趕回大海，永不超生。

一隊美國大兵在追擊徳軍之際，途經一處農舍。大兵們滿以為農民會像其他法國人一樣，歡迎盟軍來臨。誰不知農夫們破口大罵，指盟軍飛機炸毀他們農舍，影響生計。還說不需要自由民主，只要有吃有住，納綷統治也不是問題。

美國大兵聽後雖感愕然，但仍沒有放慢腳步，繼續追剿德軍，解放巴黎，光復法國。

革命成功，自由戰士不會吝嗇，所有法國人都可享有以鮮血換來民主自由，當然包括那家只追求穏定的法國農民。

解放戰爭，如光復法國一役，沒有對錯，只有成敗。要自由，必犠牲。若你擁有自由，卻指責別人為自由而戰，是極無恥行為。

當年美國、加拿大、澳洲、紐西蘭等英語國家，本身已享有自由。除在太平洋力拒日本入侵，還派義軍前赴歐洲作戰，解放正處水深火熱歐陸人民。

不理解不緊要，請向老一輩請教一下，不要動不動向別國自由戰士咆哮！

By：第二次世界大戰圖鑑

如果連政府都不願意保護香港，為什麼還要存在呢？
賣港之老母 林奠 你幾時死吖？？？？

push